# Beth allwch chi ei wneud i wrthsefyll Cloudflare?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>cliciwch fi

## Defnyddiwr gwefan
</summary>


- Os yw'r wefan yr ydych yn ei hoffi yn defnyddio Cloudflare, dywedwch wrthynt am beidio â defnyddio Cloudflare.
  - Nid yw swnio ar gyfryngau cymdeithasol fel Facebook, Reddit, Twitter neu Mastodon yn gwneud unrhyw wahaniaeth. [Mae gweithredoedd yn uwch na hashnodau.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Ceisiwch gysylltu â pherchennog y wefan os ydych chi am wneud eich hun yn ddefnyddiol.

[Meddai Cloudflare](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Rydym yn argymell eich bod yn estyn allan at y gweinyddwyr am y gwasanaethau neu'r gwefannau penodol yr ydych yn destun pryder â hwy ac yn rhannu eich profiad.
```

[Os na ofynnwch amdani, nid yw perchennog y wefan byth yn gwybod y broblem hon.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[Enghraifft lwyddiannus](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
Mae gennych chi broblem? [Codwch eich llais nawr.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Enghraifft isod.

```
Rydych chi ddim ond yn helpu sensoriaeth gorfforaethol a gwyliadwriaeth dorfol.
http://crimeflare.eu.org
```

```
Mae eich tudalen we yng ngardd furiog breifat CloudFlare sy'n cam-drin preifatrwydd.
http://crimeflare.eu.org
```

- Cymerwch ychydig o amser i ddarllen polisi preifatrwydd gwefan.
  - os yw'r wefan y tu ôl i Cloudflare neu os yw'r wefan yn defnyddio gwasanaethau sy'n gysylltiedig â Cloudflare.

Rhaid iddo egluro beth yw'r "Cloudflare", a gofyn am ganiatâd i rannu'ch data â Cloudflare. Bydd methu â gwneud hynny yn arwain at dorri ymddiriedaeth a dylid osgoi'r wefan dan sylw.

[Mae enghraifft polisi preifatrwydd derbyniol yma](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Rwyf wedi darllen eich polisi preifatrwydd ac ni allaf ddod o hyd i'r gair Cloudflare.
Rwy'n gwrthod rhannu data gyda chi os byddwch chi'n parhau i fwydo fy data i Cloudflare.
http://crimeflare.eu.org
```

Dyma enghraifft o bolisi preifatrwydd nad oes ganddo'r gair Cloudflare.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Mae gan Cloudflare eu polisi preifatrwydd eu hunain.
[Mae Cloudflare wrth ei fodd â phobl yn doxxing.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Dyma enghraifft dda ar gyfer ffurflen lofnodi'r wefan.
AFAIK, gwefan sero gwnewch hyn. A wnewch chi ymddiried ynddynt?

```
Trwy glicio “Cofrestrwch ar gyfer XYZ”, rydych chi'n cytuno i'n telerau gwasanaeth a'n datganiad preifatrwydd.
Rydych hefyd yn cytuno i rannu'ch data â Cloudflare a hefyd yn cytuno i ddatganiad preifatrwydd cloudflare.
Os yw Cloudflare yn gollwng eich gwybodaeth neu na fydd yn gadael ichi gysylltu â'n gweinyddwyr, nid ein bai ni yw hynny. [*]

[ Cofrestru ] [ dwi'n anghytuno ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Ceisiwch beidio â defnyddio eu gwasanaeth. Cofiwch fod Cloudflare yn eich gwylio.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Chwilio am wefan arall. Mae yna ddewisiadau amgen a chyfleoedd ar y rhyngrwyd!

- Argyhoeddwch eich ffrindiau i ddefnyddio Tor yn ddyddiol.
  - Dylai anhysbysrwydd fod yn safon y rhyngrwyd agored!
  - [Sylwch nad yw prosiect Tor yn hoffi'r prosiect hwn.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>cliciwch fi

## Ychwanegiadau
</summary>

- Os yw'ch porwr yn Firefox, Porwr Tor, neu Cromiwm Ungoogled, defnyddiwch un o'r ychwanegion hyn isod.
  - Os ydych chi am ychwanegu ychwanegyn newydd arall, gofynnwch amdano yn gyntaf.


| Enw | Datblygwr | Cefnogaeth | Yn gallu Blocio | Yn gallu Hysbysu | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **Ydw**     | **Ydw**     |  **Ydw** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Na     | **Ydw**     |  **Ydw** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Na     | **Ydw**     |  **Ydw** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **Ydw**     | **Ydw**     |  Na |
| [TPRB](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | Sw | [ ? ](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | **Ydw**     | **Ydw**     |  Na |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | Na     | **Ydw**     |  Na |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | Na     | **Ydw**     |  Na |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | Na     | **Ydw**     |  Na |


- Gall "Decentraleyes" atal cysylltiad â "CDNJS (Cloudflare)".
  - Mae'n atal llawer o geisiadau rhag cyrraedd rhwydweithiau, ac yn gwasanaethu ffeiliau lleol i gadw gwefannau rhag torri.
  - Atebodd y datblygwr: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [Gallwch hefyd dynnu neu ddiffyg ymddiriedaeth Cloudflare o'ch Awdurdod Tystysgrif (CA).](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>cliciwch fi

## Perchennog gwefan / datblygwr gwe
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Peidiwch â defnyddio datrysiad Cloudflare, Cyfnod.
  - Gallwch chi wneud yn well na hynny, iawn? [Dyma sut i gael gwared ar danysgrifiadau, cynlluniau, parthau neu gyfrifon Cloudflare.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Am gael mwy o gwsmeriaid? Rydych chi'n gwybod beth i'w wneud. Mae awgrym "uwchben y llinell".
  - [Helo, fe ysgrifennoch chi "Rydyn ni'n cymryd eich preifatrwydd o ddifrif" ond cefais "Gwall 403 Dirprwy Dirprwy Dienw Heb ei Ganiatáu".](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) Pam ydych chi'n blocio Tor Neu VPN? A pham ydych chi'n blocio e-byst dros dro?

![](../image/anonexist.jpg)

- Bydd defnyddio Cloudflare yn cynyddu'r siawns o drechu. Ni all ymwelwyr gael mynediad i'ch gwefan os yw'ch gweinydd i lawr neu os yw Cloudflare i lawr.
  - [Oeddech chi wir yn meddwl na aeth Cloudflare byth i lawr?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Bydd defnyddio Cloudflare i ddirprwyo'ch "gwasanaeth API", "gweinydd diweddaru meddalwedd" neu "RSS feed" yn niweidio'ch cwsmer. Fe wnaeth cwsmer eich galw a dweud "Ni allaf ddefnyddio'ch API mwyach", ac nid oes gennych unrhyw syniad beth sy'n digwydd. Gall Cloudflare rwystro'ch cwsmer yn dawel. Ydych chi'n meddwl ei fod yn iawn?
  - Mae yna lawer o wasanaeth ar-lein cleient darllenydd RSS a darllenydd RSS. Pam ydych chi'n cyhoeddi porthiant RSS os nad ydych chi'n caniatáu i bobl danysgrifio?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- Oes angen tystysgrif HTTPS arnoch chi? Defnyddiwch "Dewch i Amgryptio" neu dim ond ei brynu gan gwmni CA.

- Oes angen gweinydd DNS arnoch chi? Methu sefydlu'ch gweinydd eich hun? Beth amdanyn nhw: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Gweinyddiaeth dileu eich cyfrif os ydych chi'n defnyddio TOR)](https://freedns.afraid.org/)

- Chwilio am wasanaeth cynnal? Am ddim yn unig? Beth amdanyn nhw: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Dewisiadau amgen i Cloudflare](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Ydych chi'n defnyddio "cloudflare-ipfs.com"? [Ydych chi'n gwybod bod Cloudflare IPFS yn ddrwg?](../PEOPLE.md)

- Gosod Mur Tân Cymhwysiad Gwe fel OWASP a Fail2Ban ar eich gweinydd a'i ffurfweddu'n iawn.
  - Nid datrysiad yw Blocio Tor. Peidiwch â chosbi pawb dim ond am ddefnyddwyr bach gwael.

- Ailgyfeirio neu rwystro defnyddwyr "Cloudflare Warp" rhag cyrchu'ch gwefan. A rhowch reswm os gallwch chi.

> Rhestr IP: "[Ystodau IP cyfredol Cloudflare](cloudflare_inc/)"

> A: Dim ond eu blocio

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Ailgyfeirio i'r dudalen rybuddio

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Sefydlu Gwasanaeth Tor Onion neu I2P yn mynnu os ydych chi'n credu mewn rhyddid ac yn croesawu defnyddwyr anhysbys.

- Gofynnwch am gyngor gan weithredwyr gwefannau deuol eraill Clearnet / Tor a gwnewch ffrindiau anhysbys!

</details>

------

<details>
<summary>cliciwch fi

## Defnyddiwr meddalwedd
</summary>


- Mae Discord yn defnyddio CloudFlare. Dewisiadau amgen? Rydym yn argymell [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Mae Briar yn cynnwys ellyll Tor felly does dim rhaid i chi osod Orbot.
  - Fe wnaeth datblygwyr Qwtch, Open Privacy, ddileu prosiect stop_cloudflare o’u gwasanaeth git heb rybudd.

- Os ydych chi'n defnyddio Debian GNU / Linux, neu unrhyw ddeilliad, tanysgrifiwch: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). Ac os gallwch chi, helpwch i wirio'r clwt, a helpwch y cynhaliwr i ddod i'r casgliad cywir ynghylch a ddylid ei dderbyn.

- Argymell y porwyr hyn bob amser.

| Enw | Datblygwr | Cefnogaeth | Sylw |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Mae preifatrwydd meddalwedd arall yn amherffaith. Nid yw hyn yn golygu bod porwr Tor yn "berffaith".
Nid oes 100% diogel na 100% preifat ar y rhyngrwyd a thechnoleg.

- Ddim eisiau defnyddio Tor? Gallwch ddefnyddio unrhyw borwr gyda daemon Tor.
  - [Sylwch nad yw prosiect Tor yn hoffi hyn.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Defnyddiwch Tor Browser os ydych chi'n gallu gwneud hynny.
- [Sut i ddefnyddio Cromiwm gyda Tor](../subfiles/chromium_tor.md)


Gadewch i ni siarad am breifatrwydd meddalwedd arall.

- [Os oes gwir angen i chi ddefnyddio Firefox, dewiswch "Firefox ESR".](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - Gwarchodwr Ysbïwedd](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Mae Firefox yn gwrthod lleferydd am ddim, yn gwahardd lleferydd am ddim](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ downvotes. Mae'n ymddangos fel gofyn i gwmni meddalwedd gadw at ... mae meddalwedd yn ormod y dyddiau hyn."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [Uh, pam mae Firefox yn dangos dolenni noddedig i mi yn fy bar URL?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - Diafol yn ymgnawdoledig](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Cofiwch, mae Mozilla yn defnyddio gwasanaeth Cloudflare.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Maent hefyd yn defnyddio gwasanaeth DNS Cloudflare ar eu cynnyrch.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Gwrthododd Mozilla y tocyn hwn yn swyddogol.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Mae Firefox Focus yn jôc.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Fe wnaethant addo diffodd telemetreg ond fe wnaethant ei newid.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [Mae datblygwr PaleMoon / Basilisk wrth ei fodd â Cloudflare.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Fe wnaeth Gweinydd Archif Pale Moon hacio a lledaenu meddalwedd maleisus am 18 mis](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Mae hefyd yn casáu defnyddwyr Tor - "[Gadewch iddo fod yn elyniaethus tuag at Tor. Rwy'n credu y dylai'r rhan fwyaf o safleoedd fod yn elyniaethus tuag at Tor o ystyried ei ffactor cam-drin hynod uchel.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [Mae gan Waterfox broblem ddifrifol "ffonau adref"](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Mae Google Chrome yn ysbïwedd.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Mae Google yn proffilio'ch gweithgaredd.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [Mae SRWare Iron yn gwneud gormod o ffôn cysylltiad cartref.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) Mae hefyd yn cysylltu â pharthau google.

- [Olrheinydd gwynion Porwr Dewr Facebook / Twitter.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Dyma ragor o faterion.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [ID cyswllt binance](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Mae Microsoft Edge yn gadael i Facebook redeg cod Flash y tu ôl i gefnau defnyddwyr.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Nid yw Vivaldi yn parchu eich preifatrwydd.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Lefel ysbïwedd Opera: Eithriadol o Uchel](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [Ni ddylech fod yn defnyddio iOS o gwbl, yn bennaf oherwydd ei fod yn ddrwgwedd.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Felly rydym yn argymell uchod y tabl yn unig. Dim byd arall.

</details>

------

<details>
<summary>cliciwch fi

## Defnyddiwr Mozilla Firefox
</summary>


- Bydd "Firefox Nightly" yn anfon gwybodaeth ar lefel dadfygio i weinyddion Mozilla heb ddull optio allan.
  - [Mae gweinyddwyr Mozilla yn syfrdanu Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Mae'n bosibl gwahardd Firefox i gysylltu â gweinyddwyr Mozilla.
  - [Canllaw templedi polisi Mozilla](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Cadwch mewn cof y gallai'r tric hwn roi'r gorau i weithio mewn fersiwn ddiweddarach oherwydd bod Mozilla yn hoffi gwyno eu hunain.
  - Defnyddiwch wal dân a hidlydd DNS i'w blocio'n llwyr.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Riportiwch nam ar draciwr mozilla, gan ddweud wrthyn nhw am beidio â defnyddio Cloudflare.~~ Cafwyd adroddiad nam ar bugzilla. Postiwyd eu pryder i lawer o bobl, fodd bynnag, cuddiwyd y nam gan y weinyddiaeth yn 2018.

- Gallwch chi analluogi DoH yn Firefox.
  - [Newid darparwr DNS rhagosodedig firefox](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [Os hoffech chi ddefnyddio DNS nad yw'n ISP, ystyriwch ddefnyddio gwasanaeth DNS Haen 2 OpenNIC neu unrhyw un o wasanaethau DNS nad ydynt yn Cloudflare.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Blociwch Cloudflare gyda DNS. [Crimeflare DNS](https://dns.crimeflare.eu.org/)

- Gallwch ddefnyddio Tor fel ail-gloi DNS. [Os nad ydych chi'n arbenigwr Tor, gofynnwch gwestiwn yma.](https://tor.stackexchange.com/)

> **Sut?**
> 1. Dadlwythwch Tor a'i osod ar eich cyfrifiadur.
> 2. Ychwanegwch y llinell hon at ffeil "torrc".
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Ailgychwyn Tor.
> 4. Gosodwch weinydd DNS eich cyfrifiadur i "127.0.0.1".

</details>

------

<details>
<summary>cliciwch fi

## Gweithredu
</summary>


- Dywedwch wrth eraill o'ch cwmpas am beryglon Cloudflare.

- [Helpwch i wella'r ystorfa hon.](http://crimeflare.eu.org)
  - Y rhestrau, y dadleuon yn ei erbyn a'r manylion.

- [Dogfennu a gwneud yn gyhoeddus iawn lle mae pethau'n mynd o chwith gyda Cloudflare (a chwmnïau tebyg), gan sicrhau eich bod yn sôn am yr ystorfa hon pan fyddwch chi'n gwneud hynny](http://crimeflare.eu.org) :)

- Gofynnwch i fwy o bobl ddefnyddio Tor yn ddiofyn fel y gallant brofi'r we o safbwynt gwahanol rannau o'r byd.

- Dechreuwch grwpiau, yn y cyfryngau cymdeithasol a gofod cig, sy'n ymroddedig i ryddhau'r byd o Cloudflare.

- Lle bo hynny'n briodol, cysylltwch â'r grwpiau hyn ar yr ystorfa hon - gall hwn fod yn lle i gydlynu gweithio gyda'n gilydd fel grwpiau.

- [Dechreuwch gwt a all ddarparu dewis amgen anghorfforaethol ystyrlon i Cloudflare.](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Gadewch inni wybod am unrhyw ddewisiadau amgen i helpu o leiaf i ddarparu amddiffyniad haenog lluosog yn erbyn Cloudflare.

- Os ydych chi'n gwsmer Cloudflare, gosodwch eich gosodiadau preifatrwydd, ac aros iddyn nhw eu torri.
  - [Yna dewch â nhw o dan daliadau torri gwrth-sbam / preifatrwydd.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Os ydych chi yn Unol Daleithiau America a bod y wefan dan sylw yn fanc neu'n gyfrifydd, ceisiwch ddod â phwysau cyfreithiol o dan y Ddeddf Gramm-Leach-Bliley, neu'r Ddeddf Americanwyr â Deuoliaeth ac adrodd yn ôl i ni pa mor bell rydych chi'n ei gael .

- Os yw'r wefan yn safle llywodraeth, ceisiwch ddod â phwysau cyfreithiol o dan y Diwygiad 1af o Gyfansoddiad yr UD.

- Os ydych chi'n ddinesydd yr UE, cysylltwch â'r wefan i anfon eich gwybodaeth bersonol o dan y Rheoliad Diogelu Data Cyffredinol. Os ydyn nhw'n gwrthod rhoi eich gwybodaeth i chi, mae hynny'n groes i'r gyfraith.

- Ar gyfer cwmnïau sy'n honni eu bod yn cynnig gwasanaeth ar eu gwefan, ceisiwch eu riportio fel "hysbysebu ffug" i sefydliadau amddiffyn defnyddwyr a BBB. Mae gwefannau Cloudflare yn cael eu gwasanaethu gan weinyddion Cloudflare.

- [Mae'r ITU yn awgrymu yng nghyd-destun yr UD bod Cloudflare yn dechrau mynd yn ddigon mawr y gallai cyfraith gwrthglymblaid gael ei dwyn arnynt.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- Mae'n bosibl y gallai fersiwn 4 GNU GPL gynnwys darpariaeth yn erbyn storio cod ffynhonnell y tu ôl i wasanaeth o'r fath, gan ei gwneud yn ofynnol i bob rhaglen GPLv4 a rhaglenni diweddarach fod y cod ffynhonnell o leiaf yn hygyrch trwy gyfrwng nad yw'n gwahaniaethu yn erbyn defnyddwyr Tor.

</details>

------

### Sylwadau

```
Mae gobaith bob amser mewn gwrthiant.

Mae gwrthsefyll yn ffrwythlon.

Hyd yn oed rhai o'r canlyniadau tywyllach yn dod i fod, mae'r union weithred o wrthwynebiad yn ein hyfforddi i barhau i ansefydlogi'r status quo dystopig sy'n arwain.

Gwrthsefyll!
```

```
Someday, byddwch chi'n deall pam wnaethon ni ysgrifennu hyn.
```

```
Nid oes unrhyw beth dyfodolol am hyn. Rydym eisoes wedi colli.
```

### Nawr, beth wnaethoch chi heddiw?


![](../image/stopcf.jpg)
